【學術吹水】點解文宣廿幾年都仲咁多人奶共？

（利申：留德漢學博士生。拋書包，只為拋磚引玉，引出臥虎藏龍作討論。）

因為你鬧錯野。

擁抱自由主義的膠人^往往喜歡以悲天憫人的口吻說：

「你睇共產黨對中國人幾衰幾衰，毒奶粉、豆腐渣工程、被自殺……」。

你以為共產黨唔鍾意你講呢D咩？人地不知幾想你多D講，講多D。

經過建國時天真的共產主義洗禮，曾經窮撚過豬閪的中國人的主流意識形態就是厚黑學。即係個人愈賤，愈多著數！你香港人成日屌尻佢共產黨賤格，共產黨聽完，係咁彈D假既GDP出黎，搞到個成撚個中國當共產黨神咁拜！

朦炳，你俾人玩左廿年啦！你廿幾年文宣俾國家機器利用左啦！鬧得好爽啊？君不見藍絲成日問你民主可否當飯食嗎，不如現實D好嗎？懶醒藍絲以為自己玩厚黑，當你傻B咋。

我知錯啦。咁鬧咩先啱？

蘇聯之所以解體，唔係因為佢地真心認同西方自由經濟掂，而係因為佢地真心feel到自己果套好唔掂！要落手，就要搞尻中國的經濟神話！

共產黨一直係中國做的是殖民工作，將中國人放入一個名為「現代化」的論述之中，再將自己frame做「現代化」的軸心，把所有發展的功勞都攬上身，立於不敗之地！要郁共產黨，一定要擊敗呢套論述！

香港無當年美國冷戰時龐大的文宣資源，不能在論述上將自己的意識形態蓋過對方！但要解構共產黨令人發達的假論述，也不必以「真相」蓋過對方「真相」。你點出對方論述的破綻也可以。

真係妄想以小小文宣輸出革命，至少有兩點要改正！

1. 打破共產黨帶領發展的假象！

作道德批評，反而會俾黨利用，成為國家「現代化」論述的棋子。因為在厚黑學下，愈賤就愈發達！你話共產黨賤，中國人愈崇拜！

試下講：無共產黨，中國人原本就唔會咁撚窮！歴史上中國一直都領先世界，今時今日發達本來就係正常。（民族主義就係咁撚肉麻，我都唔想寫呢D……）

總之講咩都好，要將共產黨同中國的經濟成果切割！係佢不斷煲大自己經濟成果時，話佢賤只係「反文宣」！會被人利用的。不要再做了……

2. 將共產黨政府同中國人作明顯區分！

咁多國家中，唯獨有中國人去旅行時會大讚自己政府，話中國幾好幾好，共產黨幾掂幾掂。咁係因為佢地民族同政府之間無作明顯劃分！中國是黨，黨是中國這假像，是他們（也是我們）論述中的盲點。

大家留意一下特朗普前軍師Steve Bannon作評論時係會讚中國民族優秀，但說是中國政府很敗壞。因為這些微小的區分才能打中民族主義者的心！要全黨死清光，就要將共黨frame做民族的障礙，以民族主義打倒政權，是中國很多革命的方程式。洪秀全要打韃子，孫中山要復中華！全部都是打民族主義牌！

你會問，今時今日中國增長咁強（其實全部官方數據），點打文宣？

我看的不是朝夕。

歴史上從未出現過如此高速的增長（發達國每年1% GDP growth已經好多，因為會compound。現時中國官方說的是6%-10%。 ）。中國的數字咁大，因為他們搞共產落後太多。中國發展的步伐趕上發達國家時，內在矛盾就會現形。到時共產黨一定又會將問題根源指向西方勢力。在這時機，一個清晰的論述才能重新將矛頭指向獨裁政權結構。歴史教懂我們其中最重要的一樣，是看時機。

總結：請不要只批評對方的道德，將黨政府與經濟成果&民族切割的話，政權才會失去其正當性的支柱，獨裁政權才會倒下。

共勉之！

^俗稱左膠。但個人十分欣賞左而不膠的人，特此作分類。

[行動又無人理？] 全球最大親子抗爭活動上線啦！ #birdfoldingchallenge

摺一隻紙鳥，影相，放上Facebook / Twitter / Instagram，並加上hashtag #birdfoldingchallenge #929globalmarch #929GlobalAntiTotalitarianism，copy呢段文字再tag 5個朋友，就完成！

由於都係有好多人唔明行動有咩意義同目標 於是係正式攻略之前出個簡化版
【行動】【主線】 【922】【SUCK4.0】 【多圖】 【簡易式攻略目標 】